<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Note on DDQ的笔记</title>
    <link>https://ddq233.github.io/categories/note/</link>
    <description>Recent content in Note on DDQ的笔记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© 2019 - 2020 DDQ.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ddq233.github.io/categories/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>租房小攻略</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/house_renting_attention/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/house_renting_attention/</guid>
      <description>一、租房前 1.1 合租 1.1.1 合租的人数 合租的话肯定是两个或多个人共同出资租下一套房，合租人数的多少也是要纳入考虑的范围。
人数越多，嘈杂声也就越多，每个人的作息时间和生活习惯都不一样，对于习惯安静环境的同学们就要好好考虑清楚了。
1.1.2 合租人的情况 需要了解的情况大概有以下几种：
 性别如何 年龄如何 情侣还是单身 是否有宠物 卫生情况如何 是否接受男女混住 是否接受宠物 是否接受舍友邋邋遢遢 是否接受朋友过宿 上班时间是否协调 是否能合理安排公共区域的使用  1.2 选房 1.2.1 房型 在找房子之前，首先需要缩小筛选范围，问问自己需要怎样房子？
房型一般分为5类：大开间、整租、合租、公寓、单间。
对于不同的房型户型的租金和周围环境都不一样，一般来说，房子越大，地段越好的房子租金越贵，选多大，怎么选，这就要看自己的需求了。
如果你想要个人空间，而且预算有限，那么公寓、单间会适合一些，预算高一点的可以尝试整租和大开间。
1.2.2 房源 房源：
 民用住宅 商用住宅 公寓 城中村自建房  民用住宅、商用住宅收取的水费、电费、管理费都不一样。
一般情况下，民用住宅的水费、电费、管理费、都会比商用住宅便宜，这一点租房后的成本需要纳入考虑的范围。
如非万不得已，租正常住宅（居民楼），公寓、城中村的自建房、商住楼尽量避免。
住宅不仅产权清晰、明确是居住用途，后续不容易有纠纷；周边通常也都是住户，居住环境更安全；而且使用的是民用水电，实际租房成本更低。
尤其是选择一些长租品牌，也要提前问清楚，到底是什么住宅性质，水电煤网费用如何计算。
尽量把选择房源是二手房东、短租或长租品牌作为备选方案，这样可以避免可能发生的问题，就是一些房屋产权、使用权，或者是合同问题，还有就是避免在租期内中间商资金链断裂而间接影响自己的合法权益，服务不周到，被店大欺客，打乱了自己生活节奏。
1.2.3 户型大小 户型：
 大开间 Loft 复式 一室一厅 两室一厅 三室两厅  1.2.4 户型朝向 一般的来讲，最好是南北朝向的，此外具体的房屋朝向要根据房子的功能属性选择。
网上的信息有时候不太准确，很多中介会为了尽快吧房子租出去，规避掉朝向这一点。
房屋的朝向和通风程度很可能会直接影响居住体验，所以在实地看房的时候最好注意这一点。
1.2.5 阳台 有阳台采光一般比较好，视野比较开阔。在南方天气相对较潮湿，有阳台的房间方便晾晒衣物，耶更通风。
带阳台的单间价格也会稍高。
1.2.6 电梯 如果房源是老小区或者民房是不带电梯的，有一些楼层不多的小区也可能不带电梯，租房前需要了解清楚，问问自己是否能接受。
1.2.7 是否能养宠物 有些房源是不允许养宠物的，在租之前需要把情况告知给中介或房主。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生成 SSH Key</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/ssh-key_generate/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/ssh-key_generate/</guid>
      <description>0. 检查 SSH Key 是否存在
如果有文件 id_rsa.pub 或者 id_dsa.pub 则证明已经存在了 SSH Key
$ ls -la ~/.ssh  1. 生成新的 SSH Key
$ ssh-keygen -t rsa -C &amp;quot;[your_email_address]&amp;quot;  2. 输入保存 SSH Key 的文件名
一般为 id_rsa ，不建议更改，可以跳过
$ Enter file in which to save the key (/home/ddq/.ssh/id_rsa):  3. 输入 passphrase
$ Enter passphrase (empty for not passphrase): [Type a assphrase] $ Enter same passphrase again: [Type passphrase again]  4. 查看 SSH Key</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文献的检索、阅读和管理学习笔记</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/literature_learning_note/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/literature_learning_note/</guid>
      <description>1. 看文献的5个认识  看文献是科研的基本功 变被动为主动 小处着手，放眼全部 多多交流 不要迷信文献   2. 文献检索存在的问题  不清楚不同的文献该采用怎样的检索系统 对数据库用法不了解，不太会检索 检索结果不理想，太多或太少 无法得到全文，也不知道如何去下载 对最新的文献不关注，或者不知道如何跟踪   3. 文献检索常用方法   常规法： 利用检索工具查找文献，即以主题、分类、作者等途径，通过检索工具查找
  浏览法： 本专业或本学科相关的核心期刊，比如 Nature，每出一期就浏览阅读
  追溯法： 查看一篇参考价值大的文献之后，以后面附的参考文献为线索查找文献
   4. 文献筛选的要点  重点关注：最新文献、核心文献 英文为主，中文为辅 读标题摘要进行初筛，能不下载就不下载 结合全文进一步筛选 按重要性进行分级，定期回顾、清理  5. 文献阅读数量 阅读数量不是绝对的，但是量变确实可以质变
重视文章的质量，分层次阅读
 6. 文献类型 中文综述 → 中文博士/硕士论文 → 英文综述 → 英文研究型文章
 7. 文献阅读的方法论   围绕科研课题阅读文献，围绕科研课题寻找相关知识点，形成相关的知识体系
  目标为导向</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各类照片格式信息</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/different_picture_size/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/different_picture_size/</guid>
      <description>1、证件照常用大小   1寸 2.5cm * 3.5cm 或 413像素 * 295像素
  2寸 3.5cm * 5.3cm 或 626像素 * 413像素
  小2寸(护照) 4.8cm * 3.3cm 或 567像素 * 390像素
  身份证大头照 3.3cm * 2.2cm 或 390像素 * 260像素
   2、证件照常见背景色为白色、红色、蓝色（RGB）   白色 R : 255 G : 255 B : 255
  红色 R : 255 G : 0 B:0
  蓝色 R : 67 G : 142 B : 219</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac便签说明</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/mac_note_direction/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/mac_note_direction/</guid>
      <description>自定便条很容易。
使您的便条突出显示并引起注意。
· 使用不同的字体和字体大小来格式化文本。 · 使用粗体和斜体文字样式或颜色来强调重点。 · 包括图形 ￼。
“便笺”有许多其他的美妙功能，包括拼写检查器、输入和输出功能以及排列和自定便条的其他方法。而且，您将在许多应用程序中找到“制作新便笺条”服务。
有关使用“便笺”的更多信息，请查阅帮助。
记下它！
便笺可让您在桌面上保存便条（就像您看到的这些）。便笺条可用来草草记下提醒信息、列表或其他信息。您也可以使用便条来储存常用的文本或图形。
· 要关闭本便条，请点按关闭按钮。
· 要收起本便条，请连按标题栏。
打开“便笺”时，您的当前便条会出现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总线型、星型、环状、树状、网状拓扑结构</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/topological_tructure/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/topological_tructure/</guid>
      <description>总线型：
总线拓扑结构所有设备连接到一条连接介质上。总线结构所需要的电缆数量少，线缆长度短，易于布线和维护。多个结点共用一条传输信道，信道利用率高。但不找诊断故障。
星型：
星型拓扑结构是一个中心，多个分节点。它结构简单，连接方便，管理和维护都相对容易，而且扩展性强。网络延迟时间较小，传输误差低。中心无故障，一般网络没问题。中心故障，网络就出问题，同时共享能力差，通信线路利用率不高。
环状：
环形拓扑结构是节点形成一个闭合环。工作站少，节约设备。当然，这样就导致一个节点出问题，网络就会出问题，而且不好诊断故障。
树型：
树形拓扑结构从总线拓扑演变而来。形状像一棵倒置的树,顶端是树根，树根以下带分支，每个分支还可再带子分支，树根接收各站点发送的数据，然后再广播发送到全网。好扩展，容易诊断错误，但对根部要求高。
网状：网形拓扑结构是应用最广泛的，它的优点是不受瓶颈问题和失效问题的影响，一旦线路出问题，可以做其他线路，但太复杂，成本高。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>