<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Note on DDQ的笔记</title>
    <link>https://ddq233.github.io/categories/note/</link>
    <description>Recent content in Note on DDQ的笔记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© 2020 DDQ.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ddq233.github.io/categories/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>*17文秘1班答辩问题汇总</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/paper_persentation_issue/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/paper_persentation_issue/</guid>
      <description>1. 你认为策划方案的要点是什么？ 1.1 策划方案的可行性  一份策划方案必须要具备可操作性，如果策划方案不能够实现，那么做再好的策划方案也是毫无实际意义的。
1.2 洞察用户需求  一个策划方案首先就要了解用户的需求，并且分析为什会有这样的需求，对此进行分析。以此为导向举办一场活动，让参与的人觉得很满意，最终形成良好的口碑，参与人也变成了宣传者和推广者。
1.3 主题鲜明有创意  主题鲜明能够让参与活动的用户在很短的时间里清楚活动的核心卖点。主题有新意有别出心裁，与众不同的效果，突出活动独特的风格。
1.4 策划方案的落实  一个策划方案的落实需要一套细致的日程安排与人员安排。活动的举办需要恰当的日程安排，否则参与者体验不高，工作人员的安排也必须妥当，否则可能在实际操作的过程中会出现混乱情况。
2. 你的毕业设计中吸引的亮点是什么？ 2.1 创新性地把公司业务经验运用到公司的内部团队建设当中 2.2 公司实力强 2.3 主题利于二次元文化的传播与公司的宣传 无论大小公司都可以举办活动，实力强的公司有更好的资源和活动举办经验，人员管理和调动迅速，能够给客人更好的活动体验。
3. 在实施过程中所遇到的问题你是怎么解决的？  查找相关书籍与文献，找出与问题相关的部分。 参考张智老师的《会议管理》  4. 在此次毕业设计中，你的最大收获是什么？ 最大收获是：如何把业务上的实践经验运用到公司团建中，并增加员工对于公司的归属感，同时达到宣传效果。
5. 活动方案设计的可行性体现在哪里？ 是否能够将公司业务上的实践经验运用到公司团建中，并达到宣传效果。
6. 你觉得主管怎样才会采用你的方案？  7. 说说你毕业设计中遇到的最烦恼的问题？ 7.1 活动形式 8. 如果你是老总，这个设计你会拿给下属即刻执行吗？  我会在有限的时间里提出策划方案的不足和改进意见，然后再作出改进，改进后让多数员工同意这份方案，同时了解清楚具体细节。
我觉得这些地方需要改进：
 应该完善活动物资申请的人员安排、申请地点、物资运送 具体员工的负责事项应该写的更加具体 座次安排不够妥当  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>*论文答辩思路</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/paper_persentation_thinking/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/paper_persentation_thinking/</guid>
      <description>1. 你的课题主要研究了什么？ 是否能够将公司业务上的实践经验运用到公司团建中，并达到宣传效果。
2. 论文课题中概念的相关内容提问？ 主题、特色、意义、后勤
3. 你的课题研究的主要目的是什么？ 目的是为了更好地把公司业务上的实践经验运用到公司团建中，并增加员工对于公司的归属感，同时达到宣传效果。
4. 你的课题框架是什么？  活动方案简介 活动地背景 活动的意义 活动举办方优势 活动宣传活动形式 物资与后勤保障  5. 你的课题研究有什么亮点是什么？  公司实力强： 无论大小公司都可以举办活动，实力强的公司有更好的资源和活动举办经验，人员管理和调动迅速，能够给客人更好的活动体验。 主题利于二次元文化的传播与公司的宣传：  6. 论文是你写的吗？ 是我写的，除了有几处地方是参考了张智老师的《会议管理》之外，例如：经费预算、礼品费用这两方面。
7. 你觉得你的课题哪些地方需要改进？  活动物资申请方便不够具体不够详细 员工具体责任不够具体与明确 座次安排问题  7.1 那你觉得应该要怎样改进？  应该完善活动物资申请的人员安排、申请地点、物资运送 具体员工的负责事项应该写的更加具体 座次安排不够妥当  8. 还有哪些问题自己还没有搞清楚，在论文中论述得不够透彻。  活动形式  9. 你的论文价值是什么？ 价值在于如何把业务上的实践经验运用到公司团建中，并增加员工对于公司的归属感，同时达到宣传效果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文献的检索、阅读和管理学习笔记</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/literature_learning_note/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/literature_learning_note/</guid>
      <description>1. 看文献的5个认识  看文献是科研的基本功 变被动为主动 小处着手，放眼全部 多多交流 不要迷信文献   2. 文献检索存在的问题  不清楚不同的文献该采用怎样的检索系统 对数据库用法不了解，不太会检索 检索结果不理想，太多或太少 无法得到全文，也不知道如何去下载 对最新的文献不关注，或者不知道如何跟踪   3. 文献检索常用方法   常规法： 利用检索工具查找文献，即以主题、分类、作者等途径，通过检索工具查找
  浏览法： 本专业或本学科相关的核心期刊，比如 Nature，每出一期就浏览阅读
  追溯法： 查看一篇参考价值大的文献之后，以后面附的参考文献为线索查找文献
   4. 文献筛选的要点  重点关注：最新文献、核心文献 英文为主，中文为辅 读标题摘要进行初筛，能不下载就不下载 结合全文进一步筛选 按重要性进行分级，定期回顾、清理  5. 文献阅读数量 阅读数量不是绝对的，但是量变确实可以质变
重视文章的质量，分层次阅读
 6. 文献类型 中文综述 → 中文博士/硕士论文 → 英文综述 → 英文研究型文章
 7. 文献阅读的方法论   围绕科研课题阅读文献，围绕科研课题寻找相关知识点，形成相关的知识体系
  目标为导向</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>各类照片格式信息</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/different_picture_size/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/different_picture_size/</guid>
      <description>1、证件照常用大小   1寸 2.5cm * 3.5cm 或 413像素 * 295像素
  2寸 3.5cm * 5.3cm 或 626像素 * 413像素
  小2寸(护照) 4.8cm * 3.3cm 或 567像素 * 390像素
  身份证大头照 3.3cm * 2.2cm 或 390像素 * 260像素
   2、证件照常见背景色为白色、红色、蓝色（RGB）   白色 R : 255 G : 255 B : 255
  红色 R : 255 G : 0 B:0
  蓝色 R : 67 G : 142 B : 219</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac便签说明</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/mac_note_direction/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/mac_note_direction/</guid>
      <description>自定便条很容易。
使您的便条突出显示并引起注意。
· 使用不同的字体和字体大小来格式化文本。 · 使用粗体和斜体文字样式或颜色来强调重点。 · 包括图形 ￼。
“便笺”有许多其他的美妙功能，包括拼写检查器、输入和输出功能以及排列和自定便条的其他方法。而且，您将在许多应用程序中找到“制作新便笺条”服务。
有关使用“便笺”的更多信息，请查阅帮助。
记下它！
便笺可让您在桌面上保存便条（就像您看到的这些）。便笺条可用来草草记下提醒信息、列表或其他信息。您也可以使用便条来储存常用的文本或图形。
· 要关闭本便条，请点按关闭按钮。
· 要收起本便条，请连按标题栏。
打开“便笺”时，您的当前便条会出现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总线型、星型、环状、树状、网状拓扑结构</title>
      <link>https://ddq233.github.io/notes/topological_tructure/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ddq233.github.io/notes/topological_tructure/</guid>
      <description>总线型：
总线拓扑结构所有设备连接到一条连接介质上。总线结构所需要的电缆数量少，线缆长度短，易于布线和维护。多个结点共用一条传输信道，信道利用率高。但不找诊断故障。
星型：
星型拓扑结构是一个中心，多个分节点。它结构简单，连接方便，管理和维护都相对容易，而且扩展性强。网络延迟时间较小，传输误差低。中心无故障，一般网络没问题。中心故障，网络就出问题，同时共享能力差，通信线路利用率不高。
环状：
环形拓扑结构是节点形成一个闭合环。工作站少，节约设备。当然，这样就导致一个节点出问题，网络就会出问题，而且不好诊断故障。
树型：
树形拓扑结构从总线拓扑演变而来。形状像一棵倒置的树,顶端是树根，树根以下带分支，每个分支还可再带子分支，树根接收各站点发送的数据，然后再广播发送到全网。好扩展，容易诊断错误，但对根部要求高。
网状：网形拓扑结构是应用最广泛的，它的优点是不受瓶颈问题和失效问题的影响，一旦线路出问题，可以做其他线路，但太复杂，成本高。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>